\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{cite}

\title{\textbf{Métodos Escaláveis de Segunda Ordem e Híbridos para Otimização com Regularizações Descontínuas}\\
\large Projeto de Pesquisa - FAPESP BEPE}

\author{
    \textbf{Candidato:} Gabriel Belém Barbosa \\
    \textbf{Orientador Brasil:} Prof. Dr. Paulo José da Silva e Silva (UNICAMP) \\
    \textbf{Supervisor Exterior:} Prof. Dr. Dominique Orban (Polytechnique Montréal)
}
\date{Período Proposto: Setembro 2026 -- Agosto 2027}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Este é um projeto para estágio no exterior (BEPE) na Polytechnique Montréal sob a supervisão do Prof. Dominique Orban. O objetivo principal é desenvolver métodos escaláveis de segunda ordem e abordagens híbridas para problemas de otimização em larga escala que envolvem regularizações descontínuas, em especial a restrição de cardinalidade (norma $L_0$) e esparsidade de grupos. A proposta integra as heurísticas de primeira ordem (Nonmonotone Spectral Proximal Gradient - NSPG, descida de coordenadas e algoritmos combinatoriais locais) desenvolvidas durante o doutorado no Brasil com o maquinário avançado de otimização não-suave e métodos de confiança/regularização cúbica do grupo anfitrião. Além do desenvolvimento teórico e algorítmico, o projeto prevê a implementação robusta destas ferramentas no ecossistema de código aberto \texttt{JuliaSmoothOptimizers} (JSO), contribuindo diretamente para a comunidade de otimização.
\end{abstract}

\tableofcontents
\newpage

\input{1_introducao_pt}
\input{2_objetivos_pt}
\input{3_metodologia_pt}
\input{4_plano_trabalho_pt}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliografia}

\end{document}
